柏林圍牆倒下前東歐發生左乜野政治變革影響到佢倒下？

1989年東歐國家發生了一系列政治變革，鄰國波蘭和匈牙利政府的政策也發生了變化。在數周的抗議活動後，1989年11月9日東德政府宣佈允許公民申請訪問西德和西柏林，當晚柏林圍牆在東德居民的壓力下被迫開放。隨後數周中欣喜的人群鑿下柏林圍牆作為紀念品，1990年6月東德政府正式決定拆除柏林圍牆。柏林圍牆的倒塌為結束東德共產黨的統治，東德政府的倒台以及兩德統一奠定了基礎，一年後的1990年10月3日兩德最終統一，而柏林亦成為兩德統一後新首都。

From wiki

但無寫乜野政治變革

自己上網search波蘭 1989就乜results都有啦…

蘇聯嘅glasnost同perestroika政策
再加上第十九次全聯盟會議之後戈巴卓夫開始放權落衛星國同盡量避免干預佢地內政